特首申請DQ4議員 法庭今作指示聆訊

繼青政游蕙禎和梁頌恆後，特首梁振英及律政司司長早前再入稟高等法院，司法覆核劉小麗、姚松炎、羅冠聰及梁國雄的立法會議員資格，指4人宣誓無效。案件今在高院進行指示聆訊。資深大律師余若薇將代表姚松炎出庭，而其餘3人今則親自應訊。而政府一方依舊由資深大狀余若海、莫樹聯代表，資深大狀翟紹唐代表立法會主席。

4人陸續抵達法庭，香港眾志、社民連等成員到庭聲援，而朱凱廸、楊岳橋、張超雄、慢必等議員同到庭聲援。梁國雄透露昨晚才收到新一份政府文件，批評政府做事囂張、狂妄，態度猶如「君要臣死，臣不得不死」般，但梁笑謂「我哋係人民選出嚟，佢唔係皇帝。」

民主黨立法會議員胡志偉指是次釋法風波由政府主動提出，扭曲整個司法制度，希望藉此改變大選結果，破壞行政立法關係，強調4位議員已獲監誓員確認、亦已履行議員職責，批評政府以公權力粗暴介入立法會獨立。

楊岳橋則謂案件是因政治決定而起，勸喻律政司司長袁國強若仍然有丁點司法良知，懸崖勒馬趁早撤銷司法覆核，楊強調他們所有人會共同捍衛立法會。

眾人高叫「保衛立法會、捍衛民主權」等口號。而約30名保衛香港運動成員在發起人傅振中帶領下在高等法院外示威，不斷透過大聲公在庭外叫囂並指罵到庭聲援的立法會議員等。

Ok